突然覺得倉頡速成中文打字好痴線

全世界多數人都係用拼音打法
陸台都係打注音拼音多
但用倉頡, 根據字形而非音咁成個字分拆曬黎打字
咁每個字都要學過
但好多連登仔十幾歲仔已經完全掌握曬

btw, 幾時先有倉頡既swype?
要提升網上討論質素需要降低打字困難, 下下打字又望有無打錯又要簡字太麻, 所以中文網絡世界普遍較低質都唔係無其他原因
以倉頡既精準, 加swype既快捷同預測
一次可以掃一個詞語就會方便好多

以前玩ONLINE GAME自學...

倉頡好多拆字都好on9

有幾難學
根本就呢代既人低智,以前邊有人教
點樣學打字,一定係屌尻人果陣學得最快

以前用9方 但玩online game 用唔到
自學速成
仲好記得 一唔識打既字 就問爸爸
之後用到依家
好多謝呀爸當年唔嫌我煩 問完又問
想學倉頡

諗起都覺得溫馨

五色學倉頡
兩日內完美地幫我戒甩速成習慣，學識倉頡

以前中學電腦科強制要學, 重要考試, 肥左要重考

你係咪大叫 爸爸 個屌字點打啊

多得online game學打字
而家呢一代應該無呢支歌仔唱

無錢賺咪無人開發囉，開發完又無人畀錢買，唔通好似swype博收購咩

一生受用

打打下學識

尸口中月

而家係我啊爸問啲速成碼係咩

樓主一定唔係90後

我好佩服學倉頡既人，當年我都係因為懶先至學速成

尸月 人火 十心 田戈

細個打機個手寫板壞左 焗住用速成 之後打打下就識

我都係因為打機學識速成

再由速成轉去倉頡

以前自己攞住本書自學，半個月就識打倉頡，一分鐘20字

就係懶先要打倉頡

嘅喎啊哋喺

打機學返來

MSN 傾計日打夜打

淨係識速成 覺得倉頡好難

有無人打字
打到你諗到隻字 隻手就會自動郁打出嚟
你問我點打 要我諗個拆碼係乜 分分鐘答你唔到
但打就打到...

利﹕速成

尸口中月 人弓火 十大心 田卜戈

真係
而家後生全部都唔識打

打機谷住學速成🙊

打機自學倉頡去到70幾apm

識速成點解要學倉頡

好彩細個已經學左，而家學一定冇可能記得。

同人互屌果陣

原來大家都係咁
次次人地問我 我講唔岀
講原因又話我晒命

Sb 3 of2 jp3 wi1

好後悔以前無學倉頡
貪方便單手打字用九方

我當年都係上中大down咗個字形表嚟學

倉頡打熟咗就好似一種語言咁 諗到咩就打到咩

你叫我而家用返筆劃真係唔識用

以前Sony Ericsson 合埋眼都打到屌你老母

Online game為左同人傾計學 自自然然就識

玩online game 要同人邊鬧交邊玩
打字速度倍增

你講起，我諗左下已經唔記得點拆
純粹記得啲位置

為左瘋狂屌人老母而學識

其實識左速成就會識打埋倉頡
因為好多都係差唔多

當年打機唔識打字唔駛同人做交易

以前只有大陸仔至用拼音,
依家....

乜打倉頡速成唔係基本嘅咩？我以為得新移民同大陸人先會打拼音，所以絕對唔會考慮打拼音 ，速成我冇跟書照學，只係打打下就識打，有咩難。

你要用既時候自然識

手機時代造就一班唔識用keyboard o既人,
我地以前都冇正式學電腦打字, 係讀書打essay練返黎
好快個個都變到霍金咁, 一隻手指做晒所有野

以前打巨商 好多字唔識打
之後會打比呀媽問佢

呀媽，個收字 符字 騎字 賽 媚字點打 之類

玩隻濕鳩SD高達online打字冇表睇，逼住要背速成

大陸好多人用拼音, 搞到個個執筆忘字,
倉頡有樣好, 就係你至少要知個字點寫至打到出黎, 咁就唔會唔識寫字

熟左就唔會記亦未必up得出個碼
隻手放係keyboard自然打到出黎

倉頡快過速成？

當年係因為罵唔到人好唔爽而極速學識左打字
利申 速成撚

樓主同你講樣野，
你老母因為打拼音而比狗屌

以前都想學下倉頡
但用左速成十幾年，如果打中文既範圍都係圍繞日常對話
真係唔洗點學倉頡，打速成記哂D數字真係仲快

速成撚淨係記頭尾好多字中間係點都唔識寫

你肯逼自己打倉頡，就一定學得識

識打倉頡一定快過速成,
打開速成遇著生字就要搵number, 倉頡直接打碼, 一定快

真係自學無人教
家陣啲人有電話用哂手寫 最多都係識打九方

而家打速成都係好慢

一直都係用九方
大個左先知原來係孤兒仔

Same

廿幾歲人仲係唔熟速成

淨係識速成
想學倉頡但失敗

而家有smartphone應該易學好多啦

有邊個唔係為咗打機屌人而學

用小學雞英文會比人笑
於是比人嘍入速成

agger

以前玩online game 想屌人 但打字慢過人已經輸咗個勢
打得快都喺靠自己 根本就喺呢代人懶 唔願學 咩都要方便方便簡單簡單

係

文盲黎講學拼音易d

in 倉頡 we trust

打信長學速成
打得唔快搶唔到路
打得唔快屌唔到人
打得唔快 無可能係人F10eq前屌鳩佢

如果兩樣都熟悉到極致，要去到 physical limit 嚟分高下，速成按鍵係咪會少啲？

諗起個ex唔識打字用手寫 我用倉頡
Whatsapp鬧交嗰陣我鬧完十句佢仲寫緊第一句

本來打倉頡 跟住有人同我講速成打兩個碼就得快好多 就變左打速成

過多五年應該無中學生識打速成了

中學電腦堂要學，Msn傾計打字，玩Online game鬥快屌鳩人同搶交易，全部都係有必要環境之下先用到曉飛，果陣如果同人講唔識打字我諗會被人笑

不過我係參加小學暑假速成班學返黎，真係好早就識

小學雞罵戰係最佳練習方法

以前ICQ 年代打開倉頡

諗好耐都唔明點拆字 但識打倉頡嘅打字真係快好多

利申：淨係識速成

條女好正

打online game為左同到人吹水而學

我又覺得其實講開粵語
好自然就會拆得到聲母韻母
反而叫啲人標聲調就會難啲

以前打機屌人逐隻逐隻字學
啲同學見到我打都覺得好快
無比人笑過
倉頡比啲中文老師叫過去學
但學得唔精

當年一隻一隻字查字典
結果打機唔夠人地嘈 佢地打字打得勁快
不過依架我唔撚怕

仲有個 速成拆碼表 痴係個mon 隔離 啊識打果陣就會望下點拆碼

畀人呃咗重好意思講出嚟

其實倉頡速成 都有缺點

有時唔記得隻字點寫

淨係記得點讀 就打唔到

拼音就唔會

不過拼音好難

Ps4果隻 有用過就明

有冇人喺手機打得多倉頡 慣左兩三個碼就直接揀字 去返電腦打會成日唔記得全碼要慢慢拆

封面似閣樓

咁拼音都有缺點㗎喎
唔識讀/有懶音就打唔出隻字

Sorry 打速成

但而家應該全部小學有學過拼音？

而家 d 人見工做 typing test 除咗拼音外，仲會問你有冇九方

唔係講笑 d打字速度係以前玩跑online鬧人練出黎

細個唔識打個d字真係會逐粒禁
禁到出個隻字為止

利申：速成

我都試過

打開速成嘅 不如同我鬥快打
嘅喎啊哋喺

細過睇人打字 自己就會一路吸收 online game想組隊 想買賣 想識下人都要識打字 當你對一樣野有興趣 你自然會學識

新倉頡咪好似swype咁囉
會記住你打字記錄 如果打錯碼會跟過往記錄或打緊既內容幫你改
利申 倉頡撚

打倉頡首要條件係你要識寫個字
成撚日要諗係因為唔識寫隻字多過唔識打
好多常用字己經打到唔使點諗己經自動波打出嚟 個感覺真係幾爽

香港一路以嚟幾十年都無教粵語拼音，台灣大陸都自細有學拼音，根本無得同人比。

邊洗每個字學過呀？佢有一套拆字法，學識咗見到一個未打過嘅字都打到，另外倉頡需要揀字嘅幾會少好多（同其他輸入法相比），所以係好有效率。

學識拆字法就唔需要好似速成咁記字嘅位置（第幾頁第幾個字）

至於快唔快就睇你有無勤練。

以前老豆比份報紙，指一段出嚟，兩兄弟鬥快。
咁樣可以喺好短時間內練得一手快倉結頡。

sor我地00後打開拼音😂😂😂

自己打機學速成
中學同同學SMS學筆劃

以前手機有撚咁多輸入法咩

真八九十後一定識晒速成同筆劃

一睇樓豬就係00後蝗n代 再過多幾年就會有00後開post話 倉頡速成正辣殺 拼音注音好方法 赤化ing so sad

小學玩online game學速成
上到中學覺得揾字好煩所以轉學倉頡
利申 00後

用左十幾年速成
都係ICQ MSN打機度練出黎 出黎做野轉左用倉頡

細個用九方熟到個個以為我打倉頡

上到大學用notebook無numpad之後先迫自己學倉頡

以前用msn訓練番黎，一個好處係可以同女女講多啲野，快過手寫好多。另一個係同人嗌交果陣可以快過對方手寫既send出去

見工要做typing test

以前玩ON9 GAME必備技能(屌9人),所以倉頡/速成都要熟

講親呢啲打字POST都好多毒撚好自豪
不過打左咁多年
真係唔記得點取碼
一諗起個字就打左出黎
無喇喇幫個字點拆反而要諗

中文常用字得好少
上連登剩係識打粗口同雞字就夠

玩Online game根本就會打字打到佢係第幾頁第幾個都背到出嚟

廣東話/漢語拼音咁方便
倉頡速成我學極都唔識

自從用左mac book之後d速成就廢左好多 因為無曬d number

你上面個巴打應該係講緊粵拼
唔係垃圾普拼

用速成嘅人，都半途而廢嘅柒頭

果個柒頭就係我

MSN

係，冇得背位

而加d人個個都係用voice msg、語音打字，咪話倉頡，連速、成手寫都唔識

因為香港學字係用同音字學發音
唔係用拼音同調聲調咁學
所以唔會教粵拼

玩online game 人地無換速成 睇佢啲碼嚟學

無錯，倉頡打嘅㗎喎啱唔咗呢啲字好快打到
速成淨係打個咗字都要禁7/8下space
嘅直情唔知去到第幾版
所以先有咁多人打左代替咗
一睇就知邊啲係速成撚邊啲係倉頡撚

有個大學同學專登買個numpad
寧願帶電腦帶多個numpad都唔學打字

用好易通查

而家手機用開半倉打唔返倉頡

細個打online成日比人串唔識打字 之後下定決心學 好快就學識左

細個打機學返黎

你可以去搵啲打字test 玩下，速成打非常用字點都會打得慢過倉頡
利申：以前打速成見工做test 要搵字打得好慢，之後的起心肝學倉頡就全部過哂要求有突

細個直頭set張字碼表做桌面wallpaper 一唔識打就alt tab出去睇

係
點解電腦無咁智能

細個打機唔識打字
其他玩家為左就我就比選擇題我
比如1.屎萊姆 2.哥布林咁比我簡
後尾自己亂打d速成碼黎睇下有咩字就慢慢學識左

以前玩online game同傾msn根本冇得你唔學

dllm咩書嚟封面條女著黑絲cls

九方要轉倉頡唔算難
拆字個感覺其實差唔多
用一個禮拜背熟日月金個表就得

Iphone:速成
Macbook:倉頡
咁打係最快
用text嗌交打字都快過人

通常咁學 會壞手勢
我就係

認真，靠背位不如學拆碼
速食同倉頡個拆碼原則根本係一樣，只係拆埋中間咁解
速成你用唔同電話/電腦擺位都唔同，下下背哂每部機嘅擺位咩

小二同frd鬥叻勁努力學
跟住又要打機深造速度

屌 我諗起 中學普通話堂逼人學拼音輸入法 真係勁撚難 次次都唔合格 仲會偷偷地轉返速成打。
自從有左智能手機打字快左好多 ，以前完全唔識打筆劃！

不嬲用開yahoo keykey 無呢個問題

以前online game/用電腦係全盛時期
一放學就返去打機help me up lv
速成玩熟能生巧，可以打到好快
但最大壞處就係非常用字打完要搵同記位
同埋後期無左關聯字好麻煩

電話當年無影手禁筆劃係基本野啦
要玩到用nokia/ sony都打到先見真章
唔同牌子唔知點解啲字筆劃可以唔同

相反而家係街見人用電話
好多人用手寫極少人用筆劃

當年玩online game同人鬧交先可以進步神速

速成打得快只係啲人用慣果個平台系統，一轉系統就企咗係度唔識打
打倉頡先係真正識用輸入法，就算轉乜系統都難佢地唔到

用開拼音 世界第一

唔係架
我話唔識倉頡速成我諗大家都明點解。

而唔識手寫個意思係指經常執筆忘字，由其係讀完書出黎做左幾年野，但工作上又唔洗寫字既人

屌係喎，你唔講真係唔記得
打得快就算無point都可以洗走人地個句
打得慢多數好快講粗口
跟住又可以打千字文串返佢

返鄉下啦 澳門狗 普通話唔識 廣東話又唔識 真係慘 冇父母嘅孤兒 人地問就話香港人 有著數就澳門狗
講柒邊夠你鬥

屌啦 鬼佬撚有用拼音咩

lm

我相信我打速成係絕對會快過倉頡
因為直程將成個速成嘅表背咗入腦

打速成打到唔會記得點打倉頡

以前要喺Facebook、msn同online game傾計學速成，但打得幾快都一定唔夠倉頡嚟。

有無巴絲分享下點樣由慣咗速成頭尾碼到迫到自學番倉頡 特別啲難字倉頡真係唔識拆

橙 玻璃心到
我幾時話我係英國人
你葡國人又唔見你去葡國住 又唔講葡文 去到葡國咪同係澳門一樣做二等公民
全世界得澳門狗咁冇自尊 陣間香港人 陣間中國人 陣間葡國人
比占士邦仲占士邦

細個打ONLINE GAME
唔識打字點屌人

屌 打拼音柒頭皮唔夠人講又玩分化 真係好垃圾

有幾難，唔係點叫速成
唔洗睇啲咩速成教學書冇撚用，
一開頭實睇唔明，除非你好有耐性同悟性，
唔係實睇到唔想睇跟住放棄
我學果陣慢慢幾個字幾個字咁打下學下
基本上就學哂啲部首點拆點打
好快可以觸類旁通
啫係好似有勾、有點嗰啲9成係「戈」
一個禮拜左右就可以大致流暢打字

一定係打粗口最快

以前試過用速成碼係上堂個時同friend傳紙仔
廢事畀老師捉到之後知我哋傾緊咩
姐係 hi7 sb［］3 of2 jp3 wi1

感同身受，一渣手制好似小兒麻痺咁

吓 幾時有分化 澳門狗就澳門狗嘅啦

澳門狗嫌俾人屌得唔夠

打機屌人老母學

老母問返我點打字

全部人都係玩online game修煉出黎

本身係速成撚，year one個時用緊款平板竟然冇速成
就自己估估下倉頡既規律之後就自己識打到而家
識倉頡好自豪，唔會好似拼音班友打都連字都唔撚識寫

屌澳門人都唔係分化 真係人無恥則無敵

拼音真係最垃圾輸入法

澳門人幾時同香港人同一陣線 siu4

真香港人都唔會用拼入輸入啦 最多咪筆劃輸入 拼音真係柒頭支那戇鳩仔先用 啫係魔法師

你唔撚係蝗 全澳門都係蝗啦 成個地區產業得賭場 剩係識韜香港光

以前小學係上電腦堂迫你學 筆劃都要學 跟住要考試 限時內打曬篇文 仲要背默倉頡折字表 比份卷你考 點分拆d字

企開啲啦支那人 打拼音既垃圾

使鬼識我 我小卒仔一個 全世界知你係澳門狗就得

真係未見過有人會用拼音輸入法 除咗支那人

支那卒仔

用電話whatsapp 咪用到速成囉

洗鬼online game 學咩

支那人唔夠講就鳩up

其實有

你down多舊野之嘛

我mac機用速成

電腦速成可以出番倉頡碼個字，慢慢睇就記得點拆
而家用電話其實要轉倉頡容易好多，因為打兩個碼已經出到常用字，唔洗好似電腦咁要打哂幾個碼先出啱字

所謂難字我唔知你指咩啦，但例如 學 覺 礐 呢啲頭兩碼係竹月，下面你跟番速成咁拆 弓木 月山山 一口，應該會易記啲

例如 門 日弓
聞 = 日弓尸十
開 = 日弓一廿
關 = 日弓女戈廿
闖 = 日弓尸手火
閣 = 日弓竹水口

至於你話中間點解咁拆就真係睇番書好啲
上面好似有巴打講五色學倉頡應該唔錯

結論就係拼音輸入法都係蝗 而佢就係其中一隻

以前都係因為咁樣而去學打字, 因為個對手話我除左識屌人老母就無第二句 個下真係崩潰，自學速度提升十倍

以前msn溝女唔學唔得，買本書仔自學，識得唔多，夠吹水就夠

以前online game個時要不停嘴炮 所以背晒好多字既部首

打拼音就係支那人係垃圾 godest logic
dnlm啦小學雞 你就支那人=澳門狗

迫自己學，好快學識
而且呢個年代查字好方便，冇以前咁辛苦

以前自學果陣將常用字同粗口既速成碼寫低係電腦面前

打拼音真係支那人先會用 柒咗就深潛啦

澳門狗弱智到字都唔識睇 返龜重練啦 不過匡智會都未必收你 青山應該要有床位預留俾你

速成打過百字一分鐘都唔難
去親打字測試啲人都話痴線
我心諗有咩咁難 大部份連登仔都做到啦

各位有咩方法去學倉頡？本身打開速成，但windows、Mac、iOS三邊走，d速成位搞到好亂，加上打得速成多好多字都唔記得點寫，所以近排想轉學打倉頡

柒你老母柒 你自己深潛就真 弱智仔2號

倉頡有幾難
你有速成底就好快上手
特別係你玩ONLINE GAME屌鳩人個陣

兩個弱智仔自打嘴巴

自己上網睇下拼音邊到會用再上黎講啦 傻鳩

駛乜online game鬧交
呢度已經有個火頭俾你練

點夠你唔識字啊 戇鳩拼音支那蝗 用倉頡速成筆劃都要識寫個字先打到 你啲支那拼音閪 字都唔撚識寫就收戇皮啦

拼音撚大戰倉頡速成撚

啲friend拎我電話得kaiboard全英文 即刻字都唔識打

當年都係玩online game來練倉頡

本來懶慣用咗速成幾年 點知某日隻game update完用速成會彈game 彈到我心灰意冷之下 試吓用倉頡又ok喎 從此就踏上倉頡之路

不過咁多年嚟都係螳螂拳

簡體字都係因為想無咁多文盲而創造

依家你係咪覺得大陸班蝗語文水平好過啲古人?

有幾難學啊 低智就低智啦喺到亂講

唔該曬巴打
依家試下先

低智到要用拼音

完全唔諗明點解要打拼音 打出黎啲句子有時又文法唔通，根本就普通話轉廣東話點轉都會錯

拼音就係俾支那人用 因為唔需要識字

細個呀媽話學唔識打字就唔好用msn傾計
為左唔衰俾佢睇就學識左

所以真係支那蝗先會用

同個唔識字個嘅係到寫文開片

倉頡初學者建議打粗口先，因為會比較常用易上手

例如
尸口中月， 屌
人弓火，你
十大心，老
田卜戈，母
竹山戈大，臭
日弓一金，閪

人卜，仆
竹人土土弓，街
口手卜廿，啦
手月大火，撚
木廿土水，樣

大弓竹，鳩
女弓竹，奶

利申:打粗口屌人起家，一年月左右上手

系牙系牙 邊句有問題你話俾我知
shit 唔記得左 閱讀零分嘅傻鳩面前 句句都係錯嘅

系你老母 唔識字就死返5p啦

識打字有幾難，不過十個有九個打字指位錯，想快都難

好多字都係屌人學番黎

Iphone咁細個mon用倉頡一定好過速成
唔識其他輸入法

論輸入法嘅話
大易輸入法其實拆碼會比倉頡合理好多
而且輸入速度上都唔輸倉頡
windows 亦會內置唔洗裝番工都用得
係唔知點解普及程度會低過倉頡咁多

支那狗用百度

點姐你 呢到咪5p囉 問你邊到錯又講唔出 話人唔識字又可以打成篇嘢出黎 點夠你黎牙 精神分裂架
陰功囉

Depends 㗎姐
我速成三粒制
真係熟嘅點會慢得過倉頡

邊到似你老母都冇

簡你老母

要負皮你出聲咪得
一女 弓金 木水 人火 山山 土十 口木 竹戈
利申淨係識速成

佢可能係蝗 啊根本就係

佢地用百度睇世界架

個時玩online game 係鬥打字快串人

百度貼吧邊有喺到撚你地班澳門狗好玩

啱牙 好過你三姓家奴

試過教公司d 大陸妹打速成
佢地真係完全學唔掂

當年打金庸唔識打字真係會比人串

柒點夠你斗 仲要有精神病
希望澳門同葡國政府多d關心市民精神健康

唉 被世界遺棄嘅孤兒仔

細個係因為玩江湖聊天室同人嗌交唔識打字比人串到仆街
之後下定決心學打速成，打字快到屌到佢無反應
同埋打字係勁舞團既年代極有幫助，因為可以幫助溝女

我細個無乜點玩online game
倉頡係當年老母出咗部iPhone4俾我先逼住用

第一個識嘅字就係sb3
Sb3你樓豬

以前屋企連電腦都唔捨得買，有部快譯通，一粒鐘自學，已經基本學識，倉頡其實唔難，當然有d字真係唔係次次都拆到，就會用速成查番倉頡碼，再諗下/背左佢。

嗰d邊有你咁得易 自願上香港壇俾人撚

睇完你講好似明明地，而加用倉頡黎覆你。
短短地都打左十分鐘

因為舊公司冇得用九方
但又要用msn傾計就學咗倉頡

斗乜鳩 支那仔

罵乜鳩

跟筆畫 好過倉頡間硬拆爛個字取碼

拼音拼到連字都唔識多隻

小學雞online game鬥屌就自動學識

佢都唔係香港人 佢係支那人

大個仔啦 要學識獨立思考 唔通下下要返學校問老師 你個腦裝屎嘅

打左十幾年九方 到搵工先肯學倉頡
只要用啱工具學就可以幫到快好多上手

你個啲支那拼音我真係唔識 留返俾你啲支那仔用算啦

學校教速成用咗幾年
但揀字實在太麻煩所以把心一橫學倉頡
好快就上手
依家啲後生我見手寫多
倉頡速成已經係上一代文化

撚狗姐 狗多就話會俾狗咬 人多點撚

係咩嚟

逐part用唔同顏色比你睇d碼係點拆 變左有個畫面明點拆 我九方轉倉頡都係用佢 我係用ios版 但我知有電腦版

聽日即刻試試佢 多謝巴打分享
利申：用開Google Translate 打中文

利申90後
以前覺得打拼音先係異類
小學嗰時打online game人人都係打速成
得我係dl漢語拼音落電腦打字
大個咗發覺打字用開拼音會熟蝗語d拼音
出嚟做野要講蝗語 發音係會準少少
當然點都唔會掌握好佢地d音調

以前返工學

文盲用拼音

啱
最快學識嘅方法

由細到大唔識筆順 所以唔識打倉頡

全靠以前打機要同人鬧交學返黎

越黎越覺得香港人好自大，乜都打(飛機)一餐

真係自學，以前小學教on9九方，online game都用唔到，唯有學速成

仲記得以前一有字唔識打就去yahoo 用電子手寫版寫個字出黎再係後面加速成呢兩隻字去search 速成碼

好感激老豆當年勸我學倉頡，
除咗某啲戇尻碼要靠速成拆之外基本上都可以好流暢咁打。

話時話有無人有時會唔記得隻字點寫但知道個倉頡碼係咩，要打返出嚟睇下隻字點寫

而家啲00後唔玩online game 玩手機game 應該唔會識倉頡速成了

為左高過其他人，不知不覺就識打晒D字。
仲有快快樂樂學倉頡

識用倉頡係快過速成 起碼唔駛揀字先
我識有啲人係記埋速成邊個碼邊一頁有某隻字
心諗你不如正正經經學倉頡算
利申 倉頡用家

我見人用拼音好煩
要㨂字
有時啲香港常用字仲係後面
搵都有排搵

記得我爸手寫左個速成表比我學

但我依家見人用拼音打好快，個輸入法會優先出排常用字，而且每打一隻字又會彈d詞語配搭。
利申：速成打手，但都記到d常用字既位，但教唔夠班拼音撚快

打ONLINE GAME學真係冇得輸
字形表都唔使
不過我老母當年都想學速成
印左張字形表 再加本簿仔寫低啲常見字點打
得罪講句 連我老母都學得識 真係唔知打支那話拼音既人係咩心態

由細到大都唔鐘意玩電腦
見身邊啲朋友個個都識打
逼自己學 強迫左成半年都記問到入腦
後來手機玩sms打手機筆劃
仆街起左個頭翻唔到去
手機筆劃打到順曬 宜家用手提電腦都係下載左個筆劃輸入法
宜家打筆劃輸入法都叫ok
唉 但一直都好想學識打速成

以前一放學番屋企就玩icq msn 同時間開幾個chat
唔快點得
開頭要擺個拆字表係keyboard隔壁
過多一頭半個月就間唔使先睇下

想問吓用倉頡嘅巴絲打(特別係認為自己打得快嘅巴絲打)，
平時電腦打字你哋會唔會用關聯字？我發覺自從識用倉頡到而家熟練倉頡，
我都係依然係逐隻字逐隻字打，好少會撳shift出埋後面個關聯字.....
其實電腦打倉頡撳埋關聯字係咪會打得快啲？

如果講拼音只係得廣東話拼音有價值
屌你估廣東話拼音易搞呀？聲韻又九曲十三彎，仲要有9個聲，個個差少少

利申，揸緊自動波想揸棍仔

嗰條友肯撚定水尻你
倉頡一定快好多 用電腦速成打字簡表睇到眼都盲

入大學前個暑假學
為交功課做準備

無寫中文好耐
唔識寫就打出黎抄

打得多自然背咗常用字表，平均鍵數同速度係相約

人地記頁碼你記中間鍵碼
其實咪差唔多

認真
如果正常對話 打開常用字
可能速成都有啲勝算

但如果真正速成撚同倉頡撚
要鬥打一篇文章既話
倉頡撚勝算高好多
起碼唔使慢慢搵字

唔會 我直情係設到到整唔顯示出黎
彈關鍵字出黎搞到更加慢
逐隻字打可以訓練你打快啲
我依家有時打到眼攰 合埋眼都唔會打錯字 依個應該係打倉頡其中一個好處

去日本城買本倉頡字典
打打下就識嫁啦

但你記得幾多頁碼
真係遇著啲唔常用既字
咪又係要慢慢搵

相反倉頡
只要你識寫隻字
即使隻字唔常打
但打字速度都唔會差太遠

利申：由速成轉倉頡

而家學番都未遲
當年f6用左成年學 先至習慣到

睇唔到屏幕打速成都有9成準
在於對鍵位同打字熟練度

我都唔會整關聯字
因為覺得撳得唔順手
撳得嚟我都打咗下隻字

打倉頡係唔洗記中間碼
想打咩字好自然就會打到出黎唔洗諗
用速成嘅話打啲唔常用嘅字要慢慢搵
用倉頡嘅話只係諗下點拆就打到出黎
當然各有各好 只不過出面公司多數要求倉頡多 學埋冇壞

其實有速成底 倉頡可以好快上手
只要你有決心學倉頡
將電話輸入法刪剩倉頡
逼自己日日用 熟能生巧
唔識就上網搵返隻字應該點打

就算差到幾秒時間其實都無乜問題
不常用字好少會遇到，返工更加全英文

我都係咁話

所以有新倉頡，但我覺得仲on9

其實係無乜問題
返工唔係打字比賽 打遲幾秒唔會死
只係見呢個post講開先討論下

岩 我學速成為左屌人

用速成真係好快
當年玩online game輸左一定要係end game前屌一聲 所以就越練越快

多得chatroom同msn
細個要去flirt女唯有學打字

以前細個打online game
互串個陣打得慢真係輸曬 覆得慢啲
對方已經：無野講啦垃圾？之類既說話
條氣真係好唔順

返工就淨打英文啦
除左google translate 真係無係公司打過中文咁濟

好多常用字只要撳三下就打到，倉頡要四下

撳到手軟

一開始用慣速成
有次屎忽痕試下拆下字打倉頡
真係企撚左係度
都係打返速成算

而家 Voice input 做得咁精準
真係冇咩必要學
利申
倉頡L

反而我用慣咗倉頡
而家叫我打返速成
我會慢好多
因為會打齊咁多個碼 同埋已經唔記得啲字嘅頁數

以前實體鍵可以捽
Touch mon好唔就手

玩吞食天地2自學

標點符號係咪要死記？

就咁一個‘我’字都唔識拆
要曬時間去諗個字點寫

我都覺得逐隻字打先可以練得快
我之前都諗過唔顯示關聯字可能會打得快啲，不過最後都冇校到
因為有時驚打錯字，
e.g.黃(黃色)，有時可能打得快撳錯打咗"黄"字，咁呢個錯字係冇關聯字(冇彈個"色"字出嚟)
咁我就好自然知道自己打錯字即刻改正

同埋有時真係可能唔記得咗隻字點寫，有關聯字顯示我就可以打第一個字而睇到後面個字係點寫....
不過就算見到後面隻字知道點寫，我都係會自己逐個碼打返後面隻字出嚟而唔會撳shift直接出埋個關聯字(呢下好似有啲反智 )

玩online game同人鬧交係訓練打字既最好方法
因為一打得慢就會比人串
如果幾個人嗌交就要打得更快
但一冇玩就打字慢晒

以前係打機鬧交學識

以前打機同人互片
人地鬧你四五句
你先出得一兩個字
谷住道氣好快學識

依家打字
冇keyboard 要我拆字
變到好難
手指肌肉記憶已經同倉頡融為一體

新一代走去打普通話拼音

真係好可悲

實體掣果陣選字固定晒位
已經練到唔洗睇可以打到一段字
依家打字有啲字筆劃接近又常用既字
成日前後調嚟調去
好易揀錯

對啲普教𡃁仔黎講最易上手，邊有計
當中擋唔到普教中就注定係咁

係啊屌 細個打字快過人已經屈左人地機

好似個“係”同“你”
已經習慣咗淨係打丿丨丿
佢地已經係頭一二個選項
但就有時會調位
要望下先揀到

hi7sb 3of2jp3wi1hk7mw1

拼音注音係比講國語既人用，香港人根本唔撚應該用

好彩以前打機自學速成。
之後中學大學做功課成日要打字，啲同學一係手寫一係用電話打完再send返比自己，麻煩到呢

00後係腥港人嘅開端

可以加粒星係中間當速成打真係方便,雖然都唔係成日用

想當年係俾老母迫我打倉頡 唔俾用速成
因為話用倉頡可以等我用多啲腦
而家我打所有字都係用倉頡

我愛媽媽

速成用到今時今日 反而筆劃有好多字都唔識打

我都識倉頡 一齊黎打個飛機先

一早執筆忘字

如果巴打會打錯"黃"同"黄" 可能係你打字習慣問題
我自己就好少出現咁嘅錯 除非係 "困" 同 "果" 咁樣2選1嘅組合果陣 有時想打如果 但唔記得揀或者手快直接打下隻字就好易變左咗"如困"
至於你話唔知隻字點打 我自己就會轉返速成打 我諗正常都會知隻字頭尾碼 只係唔知中間點拆
一樣係睇返個字碼再打多次隻字 一啲都唔反智 咁樣係令你更加對隻字深刻啲 下次記得點打
打得多自然好少錯 係屋企打字習慣下唔用關聯字 唔識就自己拆下字 當你試到點打隻字 你就會知道原來某啲部首某啲特殊字係點打 有助你打字諗都唔洗諗 想打咩直接出果隻字

啱啱試下打倉頡
食 字都仲易打到出黎，飯字就唔識打
雖然打慣左應該會好快
不過打字嘅目的都係為左出到字溝通到
所以由細到大都唔再特登學倉頡
所以我都唔明識打倉頡都有得打飛機

細個手寫板，小學九方，中學漢拼，而家速成
4隻都用過
速成兩日就學識咗拆字嘅原理

只要唔係普拼，用乜打字都無問題

"黃"字只係舉個例啫，只係話有時打得快得滯唔覺意撳少咗個碼令到出嚟嗰隻字可能同本身我要打嗰隻字差唔多樣搞到唔知自己打錯字
我都極少打錯字啦，同埋而家打字都好少會諗，因為啲手指都一早記到熟晒，個腦反而少咗諗點拆碼
顯示關聯字都只係怕自己執筆忘字啫，平時有顯示關聯字但係都係自己逐個字打而唔會撳shift

以前打online game唔學打字點得
等於你唔識講野
想屌柒人都唔得
唔通好似以前啲小學雞打pk pk??

以前小學話倉頡拆字拆得差影響我地學中文

懷疑根本係老師唔識打

有幸見證到廢老心態形成

你記頁碼 都係要搵字
好啦當你記埋頁碼再記埋果頁有咩字 你又記得幾多

熟練左倉頡覺得自己想像力好勁

偏偏好多人認為自己識嘅野係清泉
其他都係雞係公廁
普拼而d支那野就不了
正常人用速成，倉頡，筆劃，九方都好合理
無話識邊樣會有優越感
都係打個字姐，搞到好似比賽咁辛苦

睇完呢個po即刻學倉頡
細個用速成貪佢夠簡單
依家終於有心機去學

利申：用緊倉頡打，好唔習慣

手機梗係用筆劃啦 以前12鍵電話 放喺櫃桶打哂啲筆劃唔洗睇都打到成篇野岀黎
電腦就用倉頡或者記哂位嘅速成我覺得最快

宜家小朋友一岀世就smartphone 唔知會唔會用筆劃添

多謝金庸群俠傳令我學識打字

屌 小學三年班已經識打速成
嗰陣仲係學校電腦室先可以玩電腦嘅年代
老師掉張倉頡碼俾我哋就自學
依家個撚個都揸住高科技嘢反而唔撚識打字

我小學嗰時老師係要我地學九方

用多左電話打筆劃之後
電腦速成差左好多
仲要win10 速成冇左關連字

中學學打字係有隻game
啲字跌落黎打
打得慢就成mom都係字會輸

都係打online game 時被逼學識

鬼咩，班台仔連少少英文都唔識

連how much 呢兩個字都答我”聽嘸”

有咩辦法唔打中文

細個阿媽教我打

以前搵完屌你老母點打
整係識打屌你老母
之後慢慢學埋屌你老母個老母
愈學愈多字

記得小學學極都唔識 之後中二俾人笑我用手寫板 嬲嬲地將以前電腦書個倉頡碼鍵盤表剪落黎 貼係枱頭自學 再搵篇文章慢慢打 一晚就學識

以前打機cso 成日同人嘈，嘈嘈下練返嚟

想當年玩信長
小學雞比人串到企係到
心諗屌你老母四個字點打
從此就自學左速成
所以真係由個屌字開始

倉頡撚又笑速成撚

以前用 快快樂樂學倉頡

咁九七年前, 香港人大部份人學電腦中文輸入法都係速成倉頡咁學

要icq msn 回女神就激發咗潛能

有邊位速成撚可以背得出啱、嘅、喎、喺、哋、嚟嘅碼？
連埋空白鍵下數
背嚟睇睇？

其實應該係溝女先學得最快

90後既童年真係好輝煌

Online game 世代

倉頡有swype
個app己經係幾年前 冇再 update, 有d bud, 字庫唔齊

仲搵緊有冇新app有swype倉頡
但係好似冇

錯字

係online game入面啲哥哥姐姐教我打字 記得以前永遠唔識打速成既「每」字

邊洗學
望一望就理解到點拆
係依家班後生成班垃圾

Icq溝女學識...

見過1分鐘打一百字倉頡既神人，近乎我亂打keyboard都唔夠佢快

玩online game無得唔快

揀字慢好多

ching 有時講嘅嘢又幾啱聽

好難相信而家既後生仔唔識打喎
唔會係倒退到咁呀
利申: 90後, 8歲已經熟速成

速成都學唔掂

因為依家smartphone有手寫同筆劃
變到00後既人唔洗特登學速成同倉頡
利申：速成撚

拼音係講緊粵拼定蝗拼先？

用速成, 總係有一堆字成日唔記得點拆碼.

小學玩MSN學識速成
六年班有次搭巴士聽到個阿媽教個仔拆碼，講咗句左2右3 上2下3，即刻明咗就自學咗倉頡

metoo

我都係ONLINE GAME學打字 有唔識既字就即刻問人
速度就係鬥買野同埋鬧人個陣練返黎
打得越人人地越還唔到口

打拼音都係On9

其實打一篇好長既野未必話倉頡真係快好多
因為其實好多常用字都係背哂同埋係頭1-2頁
拉上補下之後可能差唔多
但係速成打得太快既話部電腦唔可以太廢 如果唔係禁空白鍵佢當佢冇禁到

倉頡都算，話速成難嘅人係咪要驗吓IQ

用速成打香港字始終係差啲

一開始係用九方
但係有d game用唔到
就一邊拎住個速成表mouse pad
一邊學
再真係唔識就用九方打一次
佢下面會出倉頡表
再記住佢

個人覺得逐隻字打仲快

好懷念！ 貼住張字碼表係電腦枱到一邊打機一邊望住黎學打字

行列輸入法揮手區

我知無

打online game唔識打字俾人屌老母都還唔到口

香港字開始成為香港人常用字（譬如口字邊嗰堆）
巴打諗住點克服呢個問題？

冇計 細個迫返黎
打online game 唔識點屌人老母

速成快過倉頡真係得啖笑 講真咁撚多中文字你速成背得幾多板 倉頡就見招拆招

利申：小學5年級學識倉頡

番到大陸會企左係到咩都唔識打

如果真係要依漢字特性黎講
漢字根本就唔應該用拼音打

以前msn同online game日夜鍛練下打速成記得晒啲位

用倉頡慢咁多

因為你初學，用耐咗倉頡完勝速成

呢個真係剋服唔到 不過都係得個幾隻字
嘅 嗰 啲 同埋打熟左其實都係快過唔常用既字

上黎同人嘈得多,咩輸入法都識啦

如果可以統一粵語拼音，普及粵語輸入法，對奧粵語推廣應該好有幫助

明明個po係倉頡速成 一齊打飛機po
結果變左倉頡 對 速成po
唔撚係下下都要分高低㗎
討論下D00後普遍唔識打中文/用大陸拼音呢個問題仲好啦

打機個陣自學，開頭唔熟要查快譯通先知。 最勁係同online game 既人互屌，最快學識

無計
拼音太垃圾唔值得討論

以前打機既時候成日見d人唔記得轉速成 打左d hi7
of2 of3 vd1 sb3出黎 自己試試下就開始背 跟住慢慢就識打

應該開post教人用倉/速，咁多00後上，要教返好佢哋

自學倉頡
用左一個鐘睇書背碼
用一個月打報紙學盲打
半年後就打得又順又快

係香港人先鐘意用識得拆字黎打飛機, 輸入法根本就應該係一樣門檻低既野, 點解要又背又學

政府應該standard一套粵拼然後同m$/apple deal

細個玩龍族學 用嚟串鳩人
由其殺完人再串鳩佢 爽

我打咗咁內 window版速成係快過倉頡

無論倉頡嘅速度定準度都高過唔少中文輸入法，以前睇住自己中學老師打倉頡啲中文字出得好像打英文咁快就決心一定要學好倉頡

有朋友打倉頡快到唔使諗
而我仲係速成海中浮沉 速成係揀字果陣搵到眼都突，但都好過打拼音

我係小學5年級嗰時學，因為家姐中學要學倉頡，我嗰時無聊覺得幾得意所以跟住學，學嚟為咗玩ICQ

大部分00後淨係識拼音

香港根本應該整套粵拼標準
倉頡啲拆字根本唔合理 唔同os 又會用唔同版本嘅倉頡 唔同拆法 又多特別例子
話倉頡合理同覺得自己識用好叻嘅 同鍾意以前大陸某隻背數字打字輸入法一樣

打字係應該用講嘢一樣簡單容易
手機有手寫同speech to text 已經解決咗小小問題
幾憎普通話拼音都好 人哋普及就係做得好過你

利申 倉頡撚

點解電腦冇五筆

倉頡=格鬥連技
速成=fps

利申：學倉頡，大左退化到速成

當年全盛時期打速成知道邊d位出邊d字，揀字反應時間唔洗一0.5秒

而家手殘，成日玩iPhone 電話智能出字

以前有
Eg. Diu li lo mo hum ka chan
一樣出到
但唔普及

斗膽問出咗邊隻輸入法
目前有嘅我見枱機得Google browser 嘅 輸入法 無正式跟機
手機就Android有Google Cantonese input , iOS 冇

同拼音係要推廣教育 我亦唔見政府有推

9成台狗睇唔明英文

M$有心做粵拼的話, 一早已經普及左

可惜M$連寫正體字都會寫錯

如果倉頡速成成為香港有專屬既輸入法就正
將啲香港字擺係最頭

第一個學既字係 快 第二個係屌

弱智先用九方

完全正解, 本身諗住HEA HEA下速成算撚數,

點知打到字時方恨慢, 唔洗1星期自動倉頡完成,

仲愈打愈快, 盡力係ONLINE GAME 到屌盡所有ON9

為左打信長 信長唔support九方

屌
你
快
仆
街
凸
尻
撚
淆

小學雞玩msn 一個暑假就學識左速成
仲有以前成日係網上同人鬧交 學得勁快

閪字比較少打

臭
西

因為講廣東話嘅人自己都唔識粵拼
m$鬼會同你癲咩

用廣東話拼音

因為粵拼冇standard

拼得最準一定係個diu 字

妖

由九方轉倉頡好耐 其實九方幾好用 不過要搵工先無再用

你鳩噏夠未
粵拼點會無standard
jyutping已經係一隻

咪同英文一樣
學左佢拆字既原理
再記住一d常用既例外

速成，倉頡 都係台灣佬發明
一砌都係台灣佬既錯

以前電腦堂逼住學，結果功課都係問人抄
之後嫌太難轉左學速成

咩誇張
啲廢老咪就係手寫之後揀字眼矇先打撚晒殘體字
唔識(唔撚)揀字同唔識打手寫有咩分別

我記得當年iPhone4係無速成 所以我嗰時先逼住練倉頡

速成弊病之一：成日貪快打同音字（如：內）

耐 = 一月木戈

認真少少學用倉頡已經可以輕鬆打到香港字

唔知點解我用開速成唔想用倉頡
速成我差唔多背晒d字既碼

我依家用緊筆畫🤔

背晒d位就唔會覺得速成慢
每次都係三粒制

九方out啦
而家全世界轉撚晒用notebook
大部分都無num pad
手機上面個筆劃又直接過佢

係喎 notebook用係幾唔方便

我諗好多人都係玩online game 自學，我第一個學識打既字係屌你老母

九方仲要開住一個window用
阻撚住晒
個設計根本有問題

速成 第一板咪三個制囉
第二板已經四個啦
你要計埋數字嗰行喺最頂 我倉頡 只需三行英文加space

真係唔明 點解高階人用速成會慢過倉頡
你倉頡要打晒成個字出黎
速成就頭尾加個no.
打速成打得耐嘅人
九成嘅字locate係邊頁邊個位都會知
連搵嘅時間都唔洗

所以真心唔覺速成一定慢得過倉頡

打得耐頭4版都會入咗腦

小學電腦堂要考倉頡 啱唔夠一定數量要重考 都係多得嗰陣學識

上堂學拆字跟本晒鳩氣 記完好快唔記得
玩online game先學得快 你想屌9隊友？打慢d人地都當你放屁

macos 同windows 已經唔同
倉頡有幾個版

That’s why 我話用window 速成😂
Otherwise 就一定慢過倉頡

龘我連呢隻字點解都唔知
一百萬隻字你都用唔著呢d

咁係你見識少啫

你裝個google keyboard用第五代倉頡就知分別

龘 又真係冷門加唔會用嘅 講返常用字啦

同教育有關係吧，台灣自幼稚園就已經學注音，香港廣拼要自學...

應該講緊常用字啲碼連埋數字？

倉頡同筆順有咩關係

果下火都黎打字快到我都驚

要背哂咁多字

用倉頡就唔同

只要背哂啲取碼原則

自然見字就識拆

極少時候需要揀字

我老豆唔撚識 仲屌9我無撚諗過

佢焗住打比佢下屬問字點打再教我

Msn年代訓練到打字好快 嗰陣仲特登買本倉頡小字典

西你老母臭閪咩

倉頡拆拆下你會發現
整個條友根本有d位自相矛盾
用佢既rule 係唔應該咁拆某隻字
Eg. 撐
仲有幾隻唔記得

倉頡打熟左完全可以諗都唔使諗隻手就打到出黎
反而你問返我粒字個碼係咩我要由隻手指打既位去LOCATE返個碼LOL
而且大部分拆字都好MAKE SENSE 少部份奇怪碼就記左佢
如果拼音一定冇咁好 同音字要揀 而且廣東話有D音唔識用英文拼

利申: 細個打ONLINE GAME用左半年打倉頡打到熟晒

本人又真係幾抗拒用windows 以外
實用性當然倉頡
不過速度我又唔係好覺咁解啫

咁你翻工又唔會用到呢d字
我打常用字真係可以一分鐘100字
自問唔會比倉頡慢

小三電腦堂已經有教 ，根本係人類智能倒退

其實冇咩好爭論邊種快
倉頡 公認係快過速成

倉頡 4 碼字 唔洗選字
速成 2碼 + space 頁數 + 選字

（手動選點定慢過auto aim)

一樣 因為迫住同人吹水 唔學打字等於自閉

三代係有啲問題
應字就係好例子
五代改返好多不過唔普及

你講撑定撐?

我係倉頡撚，但見到上面一堆好有優越感嘅傻仔喺度打飛機真係想笑。
重點係用拼音輸入法打字，一般都快你九條街，倉頡一分鐘廿個字已經算唔錯，但拼音輸入法正常都一分鐘三四十個字

一個難學，又打得慢嘅輸入法，遲早會被淘汰

普通話拼音真心快

咁按數字咪又係一碼字
有咩分別

要望mon同唔洗望mon既分別

望多下mon 已經慢左

或者咁講
咪下隻眼
打倉頡係打到字
速成係唔得

點解要望mon

我都係玩online學速成再學倉頡
因為知道速成係倉頡簡化出來，所以轉學倉頡
其實學得速成再學倉頡根本唔難,只要將一個字斬開來睇，就冇乜分別

最快一定係siri

根本喺到圍緊爐 唔好打擾佢哋
倉頡根本勁多問題
又要記埋啲垃圾電腦字 好多字都幾隻寫法啦
倉頡根本一嚿屎 但你唔食又餓死 先焗住食 淘汰就無咁快嘅 因為都未有嘢取代

倉頡一分鐘廿個字
枉你仲要奔雷手

九方專利權一過，免費俾你哋用，會唔會有機會取代到？

見過有人可以唔望芒同keyboard傾住電話噉打字（倉頡）

問心自己到依家都未做到

喺中文輸入法互相較勁嘅年代搞過好多個比賽
論速度嚟講
嘸蝦米 無出其右
倉頡 縱橫 (只限太量書面詞彙文章) 拍住第二
跟住各類 拼音
再之後 九方
速成 就例排榜尾

拼音最大唔好處係鼓勵咗班人打同音字
甚至係近音誤讀照打

但人老咗又少寫字經常執筆忘字
拼音就幫到手

取代唔到
因為手機，windows 內置有

以前因為想o係d討論區講下野, 先至特登去學速成

內置埋就有機？

拼音真係會唔識寫字
倉頡係要你識寫字先知個字的點打

九方咪又係要記電腦字
要取代我首推一定粵語拼音
不過全香港都識粵語拼音只係一個夢
新嗰班廣東話都開始唔講了
都係學下b p m f 算

打機學啦 都唔洗人教既

咪係
我打得倉頡都唔駛睇keyboard
1分鐘平均都六十個字

好羨慕

有無大師解釋下末同未個拆碼做緊乜？

閱讀障礙就返入你老母個閪入面啦，唔該

以前政府文員入職要求好似僽 中字打字20/min 英文打字30/min
一般人唔可能打咁慢

反而有啲字唔識打俾半粒鐘你都打唔出就真

我用倉頡
但認真真係呢兩年先學打同轉用倉頡咋
以前msn online game都仲係速成撚

同獨姑9劍一樣
講概念

速成倉頡遲早都會被淘汰，打得好快但難上手
依個年頭啲人學拼音既懶得同你學

其實要比較
真係倉頡快啲

就算你速成快極
拍幾下空白鍵真係好冇效率

倉頡識拆碼真係可以打得又順又快
你遇到啲唔識打嘅字諗返半秒咪打到

win 7轉win 10速成轉曬位，哥下日日屌

有得用返win7 速成

我用速成緊緊過到個中文speed test
諗起都好撚彩

政府冇關連字慢左好多

肏你媽

我就倉頡轉速成
因為小學雞學完，太耐冇用
到online game 溝女年代先用番
學多得番半統水，4碼退化到2碼

根本速成係冇改錯名
真係速成

打字已經變成肌肉記憶

打機真係會學到野

我速成最初鳩打之後玩online game啲人又會教我

都係以前最開心

唔係中學一定要學咩?
電腦科

srlb onf jkp wyi

倉頡好在唔洗點揀字，唔洗依賴關聯字

拼音注音d人係極度依賴輸入法要認到n字連打
認唔到連打又會屌晒鬼

但倉頡真係難學
你認下同鬼佬講倉頡，應該無法想像點解世上會有咁撚複雜既輸入法

倉頡都算
速成都難上手？
唔好話你班人智障之餘又懶？

90後玩江湖 同msn溝女果陣被迫自學
小5學左一年唔到已經打得好快

其實原理上點都係倉快過速，要㩒space 同數字一定係會減慢左好多，唔理你打得有幾熟

不過倉或速都唔一定適合所有人，好睇自己既learning style，其實最後打得到就ok啦

利申： 因為份工被迫自學倉頡，有班好同事幫我日日用skype同佢地吹水，個零月學得識，不過唔快因為打得唔準

00後？

不知所謂， 我老母57歲先黎學倉頡， 而家全屋打得最快啦, 根本快撚過拼音

如果用apple手機/電腦
打得多既字會自動排先
打速成會方便同快好多

都係打onlone game同死記學

我覺得呢個係關於圖像記憶同聲音記憶既分別，用拼音係將讀讀音既記憶轉化為英文字母，但最荒謬既係中文係一種像形文字，用拼音根本係本未倒置

呢樣野唔單止出現係打字上，而現代大陸既教育都係走向緊呢仲本末倒置既方式學中文

你地打屌你老母洗唔洗半秒

我個 source 未必揾得好， 麻煩有相關認識既巴打出黎指正下，謝

以前打九方，轉iphone後轉倉頡

+1 用左速成10年覺得識頡既人好撚勁

我都係 倉頡真係學唔到,
而家d人用哂拼音反而完全唔明點用,
以前電話仲係玩sms果個時代我係唔玩sms,
或者用手寫 到智能電話初期都係冇速成,
係手機有速成之前我都唔識係電話打字

依家好多都係開咪

唔識打又誇張啲
點都有筆劃

feature phone 年代每日過百sms
一隻手指係咁㩒個keypad 仲有達達聲
啲人聽到會話打字打得好快
但我自己望住個mon就知
其實達到關折痛先打得幾粒字

大易拆字正常好多

一秒其實得 兩三秒其實好耐

兩秒啦 一秒真係短咗啲

咁呢四個字唔使諗 又打開 一分鐘60字係計埋諗㗎嘛

真係2秒到

P.S. 生疏咗

記得有隻有bug打完冇得睇返打咩碼
轉左隻有得睇既個位又轉曬 心累下轉左倉頡

為左溝女筆劃練到唔洗望都冇錯字
一日成千個sms常識 同台唔洗錢
依家筆劃冇句打得出

由細到大都係打開速成
衰在我以前係windows phone fans
淨係得倉頡
焗住學識

Thanks絲打好詳細

學校當年仲逼過人學一隻叫形筆既輸入法

睇完呢個post 即刻上網自學倉頡
一分鐘幾隻字

其實簡單啲黎講
而加呢代人無左個目標 無左個動力 無左呢種需要
去學速成 倉頡

我地個陣打機 罵人 交易 串人 問人點玩 點用

仲有時會為左起隻 中文名既角色 不斷搵啲字點打

個陣又真係得速成 倉頡用

見到人打英文真係會笑鳩人 而唔識打中文既又還唔到拖

而加個個一開始就拎手機玩

果陣我地對手機係零興趣 因為吸引力接近零

電腦先係我地既樂趣

家下都無呢支歌仔唱lu

利申 90後
速成橪 常用字 每分鐘50up

速成打順左真係好撚簡單

根本打字係生存技能黎

好似寫字咁唔需要諗

除左五色學倉頡 依個網都有逐碼教你拆

初學有依d真係易明好多

學埋用 linux

其實好睇你咩情況 如果打開D字係比較少見的確係倉頡快 因為唔洗搵
但如果係普通傾計多 好多時係速成頭1 2 3頁既字 打得夠熟背曬排位既話
唔計本身倉頡碼 速成最快可以兩個制就出到一粒字 例如"好" 因為佢排第1 我可以直接女木SKIP左打1繼續打下隻字 計落其實速成係每隻字比倉頡禁少幾個制
就算隻字係第3頁 要禁兩下空白 都係 "X 空白 空白 X (數字)" 5個制
倉頡好多字閒閒地都要禁5個制 相信唔少人速成打個"屌"字都熟到仆街 唔會慢過打尸口中月

利申 背曬碼同排位 速成每分鐘75字以上

接近廿年前岩岩買第一部電腦,知道要上網同人溝通, 拎起份報紙打左一板, 一日大至上學識

我認我廢 廿幾歲人仲未識打字，有無快啲方法學識

mra

自己識速成 但打得好慢
見到啲表弟要用手寫覺得佢地好On9

真係好感激成長年代有online game

但新一代字都唔寫或者淨係識殘體字
應該唔會識打

速成按太多數字同空白鍵
十隻手指按鍵頻率太唔平均
按3次空白鍵同按口中月3個碼速度係唔同的
疲勞程度亦唔同
真係要用得好少字先可以少按空白同數字

不過調返轉講
倉頡唔係用十指full keyboard 即刻廢晒武功
我依家電話用倉頡
兩隻手指公打唔快之餘仲因鍵細手指大好易按錯

打倉頡真係難學嘅，但而家暫時無他更好嘅方法嘛。一分鐘打30-40個字足夠我工作應用

有乜需要？

不過你實答唔出，都係算把啦

......

一秒打屌你老母
噉你打嚟睇吓

自己改

咁有乜需要？

有問題可以自己改

想改到用到photoshop, ms office, 玩到far cry 5...

搞噉多點解唔直接用返windows

安全？裝咗個bitdefender好夠使喎

流暢？我部機未至於廢到win10 1803 都行唔到

開源自由？對我呢啲用家嚟講優勢喺邊？

免費？出嚟做嘢有邊個會買唔起windows
就算有人買唔起都寧願用老翻都唔用linux
windows 家用嚟講相比 linux根本立於不敗之地
你要人用linux就係要夾硬改變人哋使用習慣
棄玩windows games、放棄ms office、photoshop... 一堆windows上用到而實用嘅softwares

九方2000最撚快，快過倉頡

一句講哂,廿年前手指篤芒都未流行果陣,你試下用蒙X手寫板快D定係用鍵盤用輸入法快D

依家D學校其實係咪冇注重輸入法呢樣野,
記得以前九方倉頡都有學過,
但係唔係部部機都有九方,所以學校學都冇要求識或者列入考試項目之一
倉頡就有
但係我打得慢,次次都合格邊緣,
不過就直到依家返工放工電話電腦都用緊

有咩需要答左又講其他野